[{"questionIndex":1,"question":"In welcher Situation sollte der Pilot eine \"Blindsendung\" übermitteln?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Wenn der Pilot versehentlich in eine Wolke oder Nebel eingeflogen ist und von der Bodenstation navigatorische Hilfe anfordern möchte","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"Wenn die Verkehrssituation an einem Flughafen es zulässt, dass Funksendungen abgesetzt werden, die von der Bodenstation nicht bestätigt werden müssen","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"Wenn eine Funksendung mit wichtigen navigatorischen oder technischen Informationen an mehrere Stationen gleichzeitig gesendet werden soll","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Wenn keine Funkverbindung mit der zuständigen Bodenstation aufgebaut werden kann, es aber Anzeichen dafür gibt, dass die Funksendung empfangen wird","correct":true}]},{"questionIndex":2,"question":"Wie wird der Begriff \"Hindernis\" (obstacle) abgekürzt?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"OBS","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"OBTC","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"OBST","correct":true},{"answerIndex":4,"answer":"OST","correct":false}]},{"questionIndex":3,"question":"Wofür steht die Abkürzung \"FIS\"?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Flashing information service (Optischer Informationsservice)","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"Flight information system (Fluginformationssystem)","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"Flashing information system (Optisches Informationssystem)","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Flight information service (Fluginformationsdienst)","correct":true}]},{"questionIndex":4,"question":"Wofür steht die Abkürzung \"H24\"?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Sonnenaufgang bis Sonnenuntergang","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"Durchgängiger Betrieb Tag und Nacht","correct":true},{"answerIndex":3,"answer":"Keine bestimmten Öffnungszeiten","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Sonnenuntergang bis Sonnenaufgang","correct":false}]},{"questionIndex":5,"question":"Welcher Wert muss eingestellt werden, wenn der Höhenmesser am Boden \"Null\" anzeigen soll?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"QTE","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"QFE","correct":true},{"answerIndex":3,"answer":"QNH","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"QNE","correct":false}]},{"questionIndex":6,"question":"Welche Höhe zeigt ein Höhenmesser an, wenn das QFE eingestellt ist?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Die Höhe bezogen auf den Luftdruck am Referenzflugplatz","correct":true},{"answerIndex":2,"answer":"Die Höhe bezogen auf die höchste Erhebung im Umkreis von 10 km","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"Die Höhe bezogen auf die Druckfläche 1.013,25 hPa","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Die Höhe bezogen auf den mittleren Meeresspiegel","correct":false}]},{"questionIndex":7,"question":"Notmeldungen sind Meldungen...","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"über den Betrieb oder die Wartung von Einrichtungen, die für die Sicherheit oder Regelmäßigkeit des Flugbetriebs wichtig sind.","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"von Piloten oder Luftfahrzeughaltern, die für im Flug befindliche Luftfahrzeuge von unmittelbarer Bedeutung sind.","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"über Luftfahrzeuge und deren Insassen, die von schwerer und unmittelbarer Gefahr bedroht sind und sofortiger Hilfe bedürfen.","correct":true},{"answerIndex":4,"answer":"die die Sicherheit eines Luftfahrzeugs, eines Wasserfahrzeugs, eines anderen Fahrzeugs oder einer Person betreffen.","correct":false}]},{"questionIndex":8,"question":"Dringlichkeitsmeldungen sind Meldungen...","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"die die Sicherheit eines Luftfahrzeugs, eines Wasserfahrzeugs, eines anderen Fahrzeugs oder einer Person betreffen.","correct":true},{"answerIndex":2,"answer":"über Luftfahrzeuge und deren Insassen, die von schwerer und unmittelbarer Gefahr bedroht sind und sofortiger Hilfe bedürfen.","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"über den Betrieb oder die Wartung von Einrichtungen, die für die Sicherheit oder Regelmäßigkeit des Flugbetriebs wichtig sind.","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"von Luftfahrzeugführern oder Luftfahrzeughaltern, die für im Flug befindliche Luftfahrzeuge von unmittelbarer Bedeutung sind.","correct":false}]},{"questionIndex":9,"question":"Wie wird im Sprechfunkverkehr das Kennzeichen HB-YKM korrekt übermittelt?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Hotel Bravo Yankee Kilo Mike","correct":true},{"answerIndex":2,"answer":"Hotel Bravo Yuliett Kilo Mikro","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"Home Bravo Yuliett Kilo Mike","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Home Bravo Yankee Kilo Mikro","correct":false}]},{"questionIndex":10,"question":"Wie wird die Flughöhe 4.500 ft im Sprechfunkverkehr korrekt übermittelt?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Vier Fünf Null Null","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"Vier Fünf Tausend","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"Vier Tausend Fünf Null Null","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Vier Tausend Fünf Hundert","correct":true}]},{"questionIndex":11,"question":"Wie wird die Frequenz 119,500 MHz im Sprechfunkverkehr korrekt übermittelt?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Eins Eins Neun Komma Fünf Null Null","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"Eins Eins Neun Komma Fünf Null","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"Eins Eins Neun Tausend Komma Fünf Null","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Eins Eins Neun Komma Fünf","correct":true}]},{"questionIndex":12,"question":"In welchem Zeitsystem werden im Sprechfunkverkehr Uhrzeiten übermittelt?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"UTC","correct":true},{"answerIndex":2,"answer":"Standardzeit","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"Zonenzeit","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Lokale Ortszeit","correct":false}]},{"questionIndex":13,"question":"Welche Bedeutung hat die Redewendung \"Verstanden\"?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Bei der Übermittlung ist ein Fehler unterlaufen, es muss richtig heißen...","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"Ich verstehe Ihre Meldung und werde entsprechend handeln","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"Erlaubnis für das vorgeschlagene Verfahren erteilt","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Ich habe Ihre letzte Meldung vollständig erhalten","correct":true}]},{"questionIndex":14,"question":"Welche Redewendung verwendet der Pilot, wenn die Verständlichkeit der Sendung überprüft werden soll?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Erbitte Verständigungsprüfung","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"Hören Sie mich fünf","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"Wie verstehen Sie mich","correct":true},{"answerIndex":4,"answer":"Wie ist die Verständigung","correct":false}]},{"questionIndex":15,"question":"Welche Redewendung verwendet der Pilot, wenn eine Durchfluggenehmigung eingeholt werden soll?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Beantrage","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"Wünsche","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"Möchte","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Erbitte","correct":true}]},{"questionIndex":16,"question":"Welche Redewendung verwendet der Pilot, wenn eine Meldung mit \"Ja\" beantwortet werden soll?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Affirmativ","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"Positiv","correct":true},{"answerIndex":3,"answer":"Roger","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Ja","correct":false}]},{"questionIndex":17,"question":"Welche Redewendung verwendet der Pilot, um sich beim Turm \"startklar\" zu melden?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Startbereit","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"Fertig","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"Erbitte Start","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Abflugbereit","correct":true}]},{"questionIndex":18,"question":"Welches Rufzeichen hat die Flugplatzkontrollstelle?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Kontrolle","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"Flugplatz","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"Boden","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Turm","correct":true}]},{"questionIndex":19,"question":"Welches Rufzeichen hat der Fluginformationsdienst?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Info","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"Fluginformation","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"Beratung","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Information","correct":true}]},{"questionIndex":20,"question":"Wie wird das Luftfahrzeug-Kennzeichen beim Einleitungsanruf übermittelt?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Nur die ersten drei Zeichen","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"Vollständig mit allen Zeichen","correct":true},{"answerIndex":3,"answer":"Nur die ersten beiden Zeichen","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Nur die letzten beiden Zeichen","correct":false}]},{"questionIndex":21,"question":"Was bedeutet die Funktest-Verständlichkeit 1?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Die Übermittlung ist zeitweise verständlich","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"Die Übermittlung ist unverständlich","correct":true},{"answerIndex":3,"answer":"Die Übermittlung ist schwer verständlich","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Die Übermittlung ist sehr gut verständlich","correct":false}]},{"questionIndex":22,"question":"Was bedeutet die Funktest-Verständlichkeit 3?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Die Übermittlung ist sehr gut verständlich","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"Die Übermittlung ist unverständlich","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"Die Übermittlung ist zeitweise verständlich","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Die Übermittlung ist schwer verständlich","correct":true}]},{"questionIndex":23,"question":"Welche Meldung der Bodenfunkstelle ist NICHT wörtlich zu wiederholen?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Betriebspiste","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"SSR-Code","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"Höhenanweisung","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Wind","correct":true}]},{"questionIndex":24,"question":"Wie muss die Anweisung\n\"DZF nach dem Abheben steigen Sie geradeaus auf 2.500 Fuß, machen Sie dann eine Rechtskurve Steuerkurs 220, Wind 090 Grad, 5 Knoten, Piste 12, Start frei\"\nbestätigt werden?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"DZF nach dem Abheben geradeaus auf 2.500 Fuß, dann Rechtskurve, Steuerkurs 220, 090 Grad, 5 Knoten, Start frei","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"DZF nach dem Abheben geradeaus auf 2.500 Fuß, dann Rechtskurve, Steuerkurs 220, Piste 12, Start frei","correct":true},{"answerIndex":3,"answer":"DZF nach dem Abheben geradeaus auf 2.500 Fuß, Wilco, Steuerkurs 220, 090 Grad, 5 Knoten, Start frei","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"DZF nach dem Abheben geradeaus auf 2.500 Fuß, dann Rechtskurve, Steuerkurs 220, 090 Grad, 5 Knoten ECQB-PPL(A) 7","correct":false}]},{"questionIndex":25,"question":"Wie muss die Information\n\"Sie fliegen in Luftraum Delta ein\"\nbestätigt werden?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Luftraum Delta","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"Wilco","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"Einflug","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Verstanden","correct":true}]},{"questionIndex":26,"question":"Welchen Wolkenbedeckungsgrad gibt die Abkürzung \"FEW\" in einer METAR-Wettermeldung an?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"5 bis 7 Achtel","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"3 bis 4 Achtel","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"1 bis 2 Achtel","correct":true},{"answerIndex":4,"answer":"8 Achtel","correct":false}]},{"questionIndex":27,"question":"Welchen Wolkenbedeckungsgrad gibt die Abkürzung \"SCT\" in einer METAR-Wettermeldung an?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"5 bis 7 Achtel","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"8 Achtel","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"1 bis 2 Achtel","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"3 bis 4 Achtel","correct":true}]},{"questionIndex":28,"question":"Wann sind Sichtwerte in Kilometern zu übermitteln?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Bis 5 Kilometer","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"Ab 10 Kilometer","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"Ab 5 Kilometer","correct":true},{"answerIndex":4,"answer":"Bis 10 Kilometer","correct":false}]},{"questionIndex":29,"question":"Was kann auf einer VOLMET-Frequenz abgehört werden?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"NOTAMS","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"Navigationsinformationen","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"Aktuelle Meldungen","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Wettermeldungen","correct":true}]},{"questionIndex":30,"question":"Welcher Transpondercode muss bei einem Funkausfall gesetzt werden?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"7000","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"7700","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"7600","correct":true},{"answerIndex":4,"answer":"7500","correct":false}]},{"questionIndex":31,"question":"Mit welcher Redewendung beginnt eine Blindsendung?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Blindsendung","correct":true},{"answerIndex":2,"answer":"Bitte hören","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"Blind","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Kein Empfang","correct":false}]},{"questionIndex":32,"question":"Auf welcher Frequenz soll eine Blindsendung übermittelt werden?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Auf der aktuellen Frequenz","correct":true},{"answerIndex":2,"answer":"Auf der Radar-Frequenz des unteren Luftraums","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"Auf einer Turm-Frequenz","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Auf der zuständigen FIS-Frequenz","correct":false}]},{"questionIndex":33,"question":"Wie oft soll eine Blindsendung übermittelt werden?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Drei Mal","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"Ein Mal","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"Zwei Mal","correct":true},{"answerIndex":4,"answer":"Vier Mal","correct":false}]},{"questionIndex":34,"question":"Wie ist bei einem Funkausfall in Luftraum D zu verfahren?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Der Flug ist entsprechend der erhaltenen Freigabe unter Einhaltung der Sichtflugregeln fortzusetzen oder der Luftraum muss auf dem kürzesten Weg verlassen werden","correct":true},{"answerIndex":2,"answer":"Der Flug ist oberhalb 5.000 ft MSL unter Einhaltung der Sichtflugregeln fortzusetzen oder der Luftraum muss unter Einhaltung der Standardstrecken verlassen werden","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"Der Flug ist entsprechend der erhaltenen Freigabe unter Einhaltung der Sichtflugregeln fortzusetzen oder der Luftraum muss unter Einhaltung der Standardstrecken verlassen werden","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Der Flug ist oberhalb 5.000 ft MSL unter Einhaltung der Sichtflugregeln fortzusetzen oder der Luftraum muss auf dem kürzesten Weg verlassen werden","correct":false}]},{"questionIndex":35,"question":"Welches Dringlichkeitssignal sollte zu Beginn einer Dringlichkeitssendung vorzugsweise dreimal übermittelt werden?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Hilfe","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"Dringend","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"Mayday","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Pan Pan","correct":true}]},{"questionIndex":36,"question":"Dringlichkeitsmeldungen sind Meldungen...","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"welche die Sicherheit eines Luftfahrzeugs, eines Wasserfahrzeugs, eines anderen Fahrzeugs oder einer Person betreffen.","correct":true},{"answerIndex":2,"answer":"über dringend benötigte Ersatzteile, die zum Weiterflug zwingend benötigt werden und vorab bestellt werden müssen.","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"welche die Sicherheit des Boden- und Vorfeldpersonals betreffen und zudem eine unmittelbare Gefahr für landende Flugzeuge darstellen.","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"über Luftfahrzeuge und deren Insassen, die von schwerer und unmittelbarer Gefahr bedroht sind und sofortiger Hilfe bedürfen.\nECQB-PPL(A) 9","correct":false}]},{"questionIndex":37,"question":"Welche Angaben sollten in einer Dringlichkeitsmeldung übermittelt werden?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"Beabsichtigte Flugroute, wichtige Informationen für die Hilfestellung, Absichten des Piloten, Abflughafen, Zielflughafen, Kurs und Flughöhe.","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"Beabsichtigte Flugroute, wichtige Informationen für die Hilfestellung, Absichten des Piloten, Angaben über Standort, Zielflughafen, Kurs und Flughöhe.","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"Art der Schwierigkeit oder Beobachtung, wichtige Informationen für die Hilfestellung, Abflughafen, Angaben über Standort, Kurs und Flughöhe.","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"Art der Schwierigkeit oder Beobachtung, wichtige Informationen für die Hilfestellung, Absichten des Piloten, Angaben über Standort, Kurs und Flughöhe.","correct":true}]},{"questionIndex":38,"question":"Zu welchem Frequenzband gehören die Sprechfunkfrequenzen 118.000 bis 136,975 MHz?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"LW / LF","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"KW / HF","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"MW / MF","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"UKW / VHF","correct":true}]},{"questionIndex":39,"question":"Mit welcher Geschwindigkeit breiten sich elektromagnetische Wellen ungefähr aus?","answers":[{"answerIndex":1,"answer":"123.000 km/s","correct":false},{"answerIndex":2,"answer":"300.000 m/s","correct":false},{"answerIndex":3,"answer":"123.000 m/s","correct":false},{"answerIndex":4,"answer":"300.000 km/s","correct":true}]}]